# タッチタイピングのおすすめ

　タイピングができるようになると、コーディングがスムーズに行えるようになります。
書きたいことを書くためにキーの場所を探しているようですと、思考の流れが止まってしまいます。  

　また、プログラミング以外にも文章を作成したりすることも速くなります。
何よりパソコンを使うのが楽しくなります。  

　タッチタイプは、一日３０分×１週間でマスターできます。練習のポイントは、それぞれの指のホームポジション（初期位置）においた指が、ほかのキーをタイプしたときにも、それぞれの指のホームポジションに戻ってくることです。

  [インターネットでタイピング練習](http://www.e-typing.ne.jp)のようなサイトもありますので、一分間に100文字くらいはタイプ出来るようにスキルを身につけましょう。
